\begin{task}{29.3}
  Найти точку $M'$, симметричную точке $M(-2,9)$ относительно прямой
  $2x - 3y + 18 = 0$.
\end{task}

\begin{solution}
  Вектор нормали к прямой $\vect{n} =
  \begin{bmatrix}
    2  \\
    -3
  \end{bmatrix} $. Обозначим вектор, перпендикулярный к прямой, направленный от
  точки к прямой, по длине равный
  расстоянию от точки до прямой, за $\vect{h}$. $\vect{h} \parallel \vect{n}$
  $\implies$
  $\vect{h} = \alpha \vect{n}$, $\alpha \in \mathbb{R}$. \\
  Расстояние от точки до прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \rho
      =
      \frac{|2x - 3y + 18|}{\sqrt{2^{2} + (-3)^{2}}}
      =
      \frac{|2 \times (-2) - 3 \times 9 + 18|}{\sqrt{13}}
      =
      \frac{13}{\sqrt{13}} = \sqrt{13}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{h} = \vect{n} \times \frac{\rho}{|\vect{n}|} =
      \frac{\sqrt{13}}{\sqrt{13}}
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -3
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_{M'}  \\
        y_{M'}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        x_{M}  \\
        y_{M}
      \end{bmatrix}
      +
      2 \vect{h}
      =
      \begin{bmatrix}
        -2  \\
        9
      \end{bmatrix}
      +
      \begin{bmatrix}
        4  \\
        -6
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        3
      \end{bmatrix}
      \implies
      M'(2,3)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
